---
title: 智人进化录——Day59
date: 2020-05-13 08:35:41
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. 英语
    1. 下午搞一下长难句，整个下午的任务。
2. 每天准备一张课件的讲稿
注重实质上的进度，不要看太多没有用的内容。
    1. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    2. Github上的开源资源，再浏览
3. 把两章内容搞定，了解自动化审计内部实现，同时也是写论文。
    1. 翻译
    2. 写论文
    3. 刷完《数据安全》这本书，内化知识点
    继续看，然后写书
    4. 开始规则编写（其实，调试着调试着，应该就会写了）
    还没开始
    5. 零信任网络、网络无边界理念
    down，零信任和无边界，其实就是一个设计理念，有一个Google操作实例，属于SRS的范畴。
    6. RMI和Shiro的内容

### 重要不紧急：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上6.15，效率不错
2. 45分钟恢复跑+跑后拉伸+12分钟腿部+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩5次惩罚（x10波比）
只完成了跑步
3. Java开发手册7天训练
4. DevSecOps课程+云课程
5. SRS课程
6. CS索-谢-Red
7. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发

### 紧急不重要
1. 实习相关（三方上传、实习总结准备好）
2. 充电费
3. 买柠檬

### 不紧急不重要
1. NISP二级

## 反省
1. 不要肆意补觉，补觉范围不要超过10分钟
2. 或许该尝试通过调节运动强度来休息
3. 早上起来有些器官还没“醒”，以后早起，但起来先把当日计划做了，然后再去跑步，给身体一个“醒”的机会。
4. 做事效率还是太低，预估工作量做得也不好。或许应该先把四象限优化一下，然后逐步提升工作效率。

## 总结
任务完成度低，整体5分，有无谓的碎片，以及饭后拖延行为，因此扣2分，总计还有18分。这18分，用来起劲学习